\chapter{KESIMPULAN}

Pada bab ini dijelaskan mengenai kesimpulan dari hasil uji coba yang telah dilakukan.

\section{Kesimpulan}

Dari hasil uji coba yang telah dilakukan terhadap perancangan dan implementasi algoritma untuk menyelesaikan \problem{} dapat diambil kesimpulan sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Algoritma komputasi matriks dengan submatriks Matriks Toeplitz dengan \textit{Fast Fourier Transform} dapat menyelesaikan \problem{} dengan benar dan cepat.
	\item Kompleksitas komputasi perkalian dan pemangkatan dari matriks yang mengandung submatriks Matriks Toeplitz dengan FFT memiliki kompleksitas $\mathcal{O}(N \log N \log K)$ sangat jauh lebih cepat dari algoritma \textit{naive} yang memiliki kompleksitas perkalian $\mathcal{O}(N^3)$ dengan waktu yang dibutuhkan program untuk menyelesaikan \problem{} dengan waktu minimum $ 10.76 $ detik, maksimum $ 13.48 $ detik, dan rata-rata $ 11.97 $ detik. Memori yang dibutuhkan adalah sebesar 65 MB.
	\item Algoritma, struktur data, dan metode pada tugas akhir ini baik diaplikasikan untuk melakukan komputasi perkalian dan pemangkatan dari matriks yang mengandung submatriks Matriks Toeplitz yang matriks tersebut selalu konsisten menghasilkan matriks baru dengan struktur Matriks Toeplitz jika dilakukan operasi perkalian.
	\item Pemilihan metode FFT berpengaruh terhadap waktu komputasi dari algoritma ini, dibuktikan dengan naiknya peforma algoritma dari segi waktu setelah dilakukan optimasi FFT.
	\item Struktur data buatan penulis yaitu $SpecialMatrix$ sudah tepat digunakan dalam permasalahan \problem{} karena dapat menghemat memori dengan hanya mengambil dua baris dan dua kolom pertama dari matriks transformasi yang terbentuk.
\end{enumerate}

\section{Saran}

Pada Tugas Akhir kali ini tentunya terdapat kekurangan serta nilai-nilai yang dapat penulis ambil. Berikut adalah saran-saran yang dapat diambil melalui Tugas Akhir ini:

\begin{enumerate}
	\item Untuk kedepannya, FFT pada tugas akhir ini dapat menjadi bahan riset untuk mencari optimasi lebih lanjut.
	\item Metode pada tugas akhir ini dapat menjadi bahan riset kedepannya untuk menyelesaikan permasalahan pada model matriks dengan submatriks Matriks Toeplitz lainnya yang belum dibahas pada tugas akhir ini.
\end{enumerate}